Change the definition of lowtree and Refine the whole tarjan proof.

examples/tarjan.v
@@ -258,6 +258,7 @@ Notation theroot := dfstree.(root).
 Notation subtree := (offspring dfstree).
 Notation son := (step dfstree).
 
+(* 这个定义看起来怪怪的 *)
 Definition no_cross_edge := 
   forall x y, reachable g theroot x -> reachable g theroot y -> step g x y -> reachable dfstree x y \/ reachable dfstree y x.
 
@@ -270,8 +271,8 @@ Context {nocross: no_cross_edge}
 
 Section LOW. 
 
-(* Definition step_without_tree (x y: V): Prop := 
-  exists e, step_aux dfstree e x y /\ ~ evalid dfstree e.
+Definition step_without_tree (x y: V): Prop := 
+  exists e, step_aux g e x y /\ ~ evalid dfstree e.
 
 Definition subtree_step (y: V): (V -> Prop) := 
   fun w => exists z, 
@@ -458,343 +459,7 @@ Proof.
   apply low_valid_induction_is_low; auto.
   intros; apply H0; auto. 
   destruct H2; eapply step_vvalid2; eauto.
-Qed. *)
-
-(* low_valid: satisfied after program execution *)
-(* is_low: definition of low based on dfn value *)
-
-Definition subtree_step (y: V): (V -> Prop) :=
-  fun w => 
-    match dfstree.(edge) y with
-    | Some e =>
-      exists z, subtree y z /\ step_without g e z w
-    | None =>
-      reachable dfstree y w
-  end.
-
-Definition step_without_parent_edge (x: V) : (V -> Prop) :=
-  fun y : V => 
-    match dfstree.(edge) x with
-    | Some e =>
-      step_without g e x y
-    | None =>
-      step g x y
-    end.
-
-Definition low_tree (y: V) : V -> Prop := subtree y ∪ subtree_step y.
-
-(* v的low值满足定义 *)
-Definition is_low_v (v: V): nat -> Prop :=
-  fun lowv => 
-    min_value_of_subset Nat.le (low_tree v) dfn lowv.
-
-Definition is_low (fun_low: V -> nat): Prop :=
-  forall v, vvalid dfstree v -> is_low_v v (fun_low v). 
-
-(* 函数fun_low在v上满足local性质 *)
-Definition low_valid_v (v: V) (fun_low: V -> nat): Prop :=
-  min_value_of_subset Nat.le
-  (min_value_of_subset Nat.le (son v) fun_low ∪ 
-  min_value_of_subset Nat.le (step_without_parent_edge v ∪ [v]) dfn)
-  id (fun_low v).
-
-
-Definition low_valid (fun_low: V -> nat): Prop := 
-  forall v, vvalid dfstree v -> low_valid_v v fun_low.
-
-
-Lemma reachable_subtree:
-  forall u, reachable g theroot u -> subtree theroot u.
-Proof.
-  intros.
-  apply reacheable_is_visited in H.
-  destruct (classic (theroot = u)) as [|neq_root].
-  - subst; reflexivity.
-  - eapply root_is_root in H; eauto.
 Qed.
-
-Lemma leaf_subree (u: V):
-  isleaf dfstree u ->
-  subtree u == [u].
-Proof.
-  intros.
-  split; intros.
-  - destruct (classic (u = a)); auto.
-  eapply real_offspring in H0; eauto.
-  destruct H0 as [z []].
-  exfalso; eapply H; eauto.
-  - sets_unfold in H0; subst.
-  reflexivity.
-  Unshelve. auto.
-Qed.
-
-Lemma root_low_tree: 
-  low_tree theroot == subtree theroot.
-Proof.
-  split; intros.
-  - destruct H; auto.
-  unfold subtree_step in H.
-  destruct (dfstree.(edge) theroot) as [e|] eqn:Heq. 
-  * exfalso; rewrite root_no_edge in Heq; auto. 
-  inversion Heq.
-  * auto.
-  - left; auto.
-Qed.
-
-Lemma low_tree_original_reachable (x y: V):
-  low_tree x y -> reachable g x y.
-Proof.
-  intros.
-  destruct H.
-  - revert H. eapply sub_reachable; eauto.
-  - unfold subtree_step in H. 
-  destruct (dfstree.(edge) x) as [e|] eqn:Heq.
-  * destruct H as [z []].
-  destruct H0 as [e0 []].
-  unfold reachable.
-  transitivity_n1 z.
-  ** revert H. eapply sub_reachable; eauto.
-  ** eapply step_trivial; eauto.
-  * revert H. eapply sub_reachable; eauto.
-Qed.
-
-
-Lemma root_low_tree_construct:
-  (fun w => exists z, son theroot z /\ low_tree z w) ∪ step_without_parent_edge theroot ∪ [theroot] == subtree theroot.
-Proof.
-  split; intros.
-  - destruct H as [[|]|].
-  * destruct H as [z []].
-  apply reachable_subtree.
-  unfold reachable. 
-  transitivity_1n z.
-  ** revert H. eapply sub_step'; eauto.
-  ** apply low_tree_original_reachable; auto.
-  * unfold step_without_parent_edge in H.
-  destruct (dfstree.(edge) theroot) as [e|] eqn:Heq. 
-  ** exfalso; rewrite root_no_edge in Heq; auto.
-  inversion Heq.
-  ** apply reachable_subtree.
-  apply step_rt; auto.
-  * sets_unfold in H; subst.
-  reflexivity.
-  - destruct (classic (theroot = a)) as [|neq_root].
-  * subst; right; reflexivity.
-  * left; left.
-  eapply real_offspring in neq_root; eauto.
-  destruct neq_root as [z []].
-  exists z; split; auto. 
-  left; auto.
-  Unshelve. auto.
-Qed.
-
-Lemma edge_step_aux (u: V) (e: E):
-  vvalid dfstree u ->
-  dfstree.(edge) u = Some e ->
-  exists x, step_aux dfstree e x u.
-Proof.
-  intros He.
-  exists (dfstree.(parent) u).
-  split; auto.
-  apply parent_valid; auto.
-Qed.
-  
-Lemma subtree_decompose (u: V): 
-  subtree u ==  
-  [u] ∪ 
-  (fun w => exists z, son u z /\ subtree z w).
-Proof. 
-  split; intros. 
-  - destruct (classic (u = a)). 
-    * subst; left; reflexivity. 
-    * eapply real_offspring in H0 as [? []]; eauto . 
-      right; exists x; auto. 
-  - destruct H as [|[? []]].
-    * sets_unfold in H; subst; reflexivity. 
-    * eapply step_reachable_reachable; eauto. 
-  Unshelve. auto.  
-Qed.
-
-Lemma construct_low_tree (y: V) (Hvy: vvalid dfstree y):
-  low_tree y == (fun w => exists z, son y z /\ low_tree z w) ∪ step_without_parent_edge y ∪ [y].
-Proof.
-  destruct (classic (y = theroot)) as [|neq_root].
-  1: { rewrite H. erewrite root_low_tree. rewrite root_low_tree_construct. reflexivity. }
-  split; intros.
-  - destruct H. 
-    (* subtree *)
-    * destruct_equality_impl a y.
-      (* local *)
-      + subst; right; reflexivity.
-      (* son *)
-      + left; left. 
-        eapply real_offspring in H; eauto.
-        destruct H as [z [? ?]]; exists z; split; auto.
-        left; auto.
-    (* subtree_step *)
-    * unfold subtree_step in H.
-      apply edge_some in Hvy as [e Hy]; auto.
-      rewrite Hy in H.
-      destruct H as [z [? ?]].
-      destruct_equality_impl z y.
-      (* local *)
-      + subst; left; right.
-        unfold step_without_parent_edge; rewrite Hy.
-        auto.
-      + destruct_equality_impl a y. 
-         (* most special: back edge = tree edge reversed, but solved by ∪ [y]  *)
-        1: { right; reflexivity. }
-         (* low tree equals when back edge != tree edge, complexed categorised discussion  *)
-        left; left. 
-        eapply real_offspring in H; eauto.
-        destruct H as [w [? ?]]; exists w; split; auto.
-        right.
-        unfold subtree_step.
-        pose proof H as H2.
-        apply step_vvalid in H2 as [_ Hw].
-        assert (w <> theroot). 
-        { unfold not; intros; subst w.
-          eapply root_no_father; eauto. }
-        apply edge_some in H2; auto.
-        destruct H2 as [e2 H2].
-        rewrite H2.
-        exists z; split; auto.
-        apply edge_step_aux in H2 as [x]; auto.
-        apply step_trivial in H2 as H5. 
-        unshelve eapply father_vunique in H; eauto; subst.
-        clear H5.
-        destruct H0 as [e1 [? ?]]. 
-        exists e1; split; auto. 
-        unfold not; intros; subst e1.
-        apply sub in H2 as H6. 
-        eapply step_aux_unique_undirected in H as H7; eauto.
-        destruct H7 as [H7 | H7]; 
-        destruct H7; subst;
-        exfalso; auto. 
-  - destruct H as [[]|].
-    (* son *)
-    * destruct H as [x [? ?]]. destruct H0. 
-      (* subtree *)
-      + left. unfold offspring in *; unfold reachable in *.
-        transitivity_1n x; auto. 
-      (* subtree_step *)
-      + right. pose proof H as [e He].
-        assert (x <> theroot). 
-        { unfold not; intros; subst x;
-        eapply root_no_father; eauto. }
-        pose proof H as H2.
-        eapply step_vvalid in H2 as [].
-        apply edge_some in neq_root as [ey Hy]; auto.
-        apply edge_some in H1 as [ex Hx]; auto.
-        unfold subtree_step in *.
-        rewrite Hy. rewrite Hx in H0. 
-        destruct H0 as [z []].
-        exists z; split; auto.
-        unfold offspring, reachable; 
-        transitivity_1n x; auto.
-        destruct H1 as [eza [? ?]].
-        exists eza; split; auto.
-        unfold not; intros; subst eza.
-        apply edge_step_aux in Hy as [w]; auto.
-        apply sub in H5 as H6. 
-        eapply step_aux_unique_undirected in H1 as H7; eauto.
-        (* two special cases: back edge = tree edge reversed or back edge = tree edge *)
-        destruct H7 as [[] | []]; subst.
-        (* back edge = tree edge reversed *)
-        ++ apply step_trivial in H5, He.
-           eapply offspring_not_father; 
-           unfold offspring, reachable.  
-           transitivity_1n x; eauto. auto. 
-         (* back edge = tree edge *)
-        ++ eapply offspring_not_father; eauto.
-    (* local_step *)
-    * right.
-      apply edge_some in neq_root as [e Hy]; auto.
-      unfold step_without_parent_edge in H;
-      unfold subtree_step.
-      rewrite Hy in *.
-      exists y; split; auto.
-      reflexivity.
-    (* self *)
-    * sets_unfold in H; subst.
-      left; reflexivity.
-  Unshelve. auto. auto. auto. auto.
-Qed.
-
-Lemma low_valid_induction (v: V) (fun_low: V -> nat)
-  (IHv: forall w, son v w -> is_low_v w (fun_low w)): 
-  min_value_of_subset Nat.le (son v) fun_low == 
-  min_value_of_subset Nat.le ((fun w => exists z, son v z /\ low_tree z w)) dfn.
-Proof. 
-  intros; split; intros.
-  * destruct H as [z [[] ?]].
-    pose proof IHv z H as [? [[] ?]].
-    exists x; split.
-    ** split. 
-       { exists z; split; auto. } 
-       { intros. 
-         destruct H5 as [z0 []].
-         pose proof IHv z0 H5 as [? [[] ?]]. 
-         pose proof H0 z0 H5.  
-         pose proof H8 b H6.
-         lia. } 
-    ** lia. 
-  * destruct H as [? [[] ?]].
-    destruct H as [? []]. 
-    exists x0; split.
-    ** split; auto. 
-       intros. 
-       destruct (IHv x0 H) as [? [[] ?]]. 
-       pose proof H5 x H2. 
-       pose proof IHv b H3 as [? [[] ?]]. 
-       rewrite <- H6, <- H10. 
-       pose proof H5 x0 (ltac:(left; reflexivity)). 
-       pose proof H9 b (ltac:(left; reflexivity)). 
-       pose proof H0 x2 (ltac:(exists b; split; auto)). 
-       lia.
-    ** subst. 
-       unfold ge in *. 
-       pose proof IHv x0 H as [? [[] ?]].
-       pose proof H3 x H2. 
-       pose proof H0 x1 (ltac:(exists x0; split; auto)). 
-       lia.
-Qed. 
-
-Lemma low_valid_induction_is_low 
-  (v: V) 
-  (fun_low: V -> nat) 
-  (Hv: vvalid dfstree v)
-  (IHv: forall w, son v w -> is_low_v w (fun_low w)):
-  low_valid_v v fun_low ->
-  is_low_v v (fun_low v).
-Proof.
-  intros.
-  unfold low_valid_v in H. 
-  rewrite low_valid_induction in H; auto.
-  apply min_union_iff in H.
-  unfold is_low_v.
-  rewrite construct_low_tree; auto. 
-  rewrite Sets_union_assoc.
-  auto.
-Qed.
-
-Lemma low_valid_implies_is_low 
-  (fun_low: V -> nat): 
-  low_valid fun_low ->
-  is_low fun_low.
-Proof.
-  intros low_valid.
-  unfold is_low.
-  pose proof @rooted_tree_induction_bottom_up 
-  (RootedTreeType V E) V E _ _ _ _ _ dfstree tree_valid _
-  (fun v => vvalid dfstree v -> is_low_v v (fun_low v)).
-  apply H.
-  intros.
-  apply low_valid_induction_is_low; auto.
-  intros; apply H0; auto. 
-  destruct H2; eapply step_vvalid2; eauto.
-Qed.
-
 
 Lemma root_dfn_minimum: 
   forall x, min_value_of_subset Nat.le (subtree x) dfn (dfn x).
@@ -814,162 +479,48 @@ Qed.
 
 Lemma low_valid1: is_low low -> 
   forall y z, vvalid dfstree y -> 
-  reachable dfstree y z -> 
+  subtree y z -> 
   low y <= dfn z.
 Proof.
   intros H y z Hvy H0.
-  unfold is_low in H.
-  unfold low_tree in H.
-  specialize (H y). 
-  pose proof H Hvy. 
-  unfold is_low_v in H1. 
-  unfold low_tree in H1. 
-  eapply min_exists_union_l; eauto.
+  specialize (H y Hvy). 
+  eapply min_exists_union_l; eauto. 
 Qed.
 
 Lemma low_valid2: is_low low -> 
-  forall x y z w e, step_aux dfstree e x y -> 
-  reachable dfstree y z -> 
-  step_without g e z w -> 
+  forall y z w, vvalid dfstree y -> 
+  subtree y z -> 
+  step_without_tree z w -> 
   low y <= dfn w.
 Proof.
-  intros H x y z w e H0 H1 H2.
-  unfold is_low in H.
-  unfold low_tree in H.
-  specialize (H y).
-  assert (Hvy: vvalid dfstree y) by (destruct H0; auto). 
-  pose proof H Hvy. 
-  unfold is_low_v in H3. 
-  unfold low_tree in H3. 
-  eapply min_exists_union_r with (f:=dfn) (P:=subtree y) (Q:=subtree_step y); eauto. 
+  intros H y z w Hvy H0 H1. 
+  specialize (H y Hvy). 
+  unfold is_low_v in H; unfold low_tree in H. 
+  eapply min_exists_union_r in H; eauto. 
   exists w; split; auto. 
-  destruct (classic (y = theroot)) as [|neq_root].
-  * subst y.
-  unfold subtree_step.
-  rewrite root_no_edge; auto.
-  assert (reachable g theroot w).
-  { unfold reachable.
-  transitivity_n1 z. 
-  revert H1; eapply sub_reachable; eauto.
-  destruct H2 as [e0 []]; exists e0; auto. }
-  apply reachable_subtree; auto.
-  * assert (vvalid dfstree y) by (destruct H0; auto).
-  apply edge_some in neq_root as [e0 Hy]; auto.
-  unfold subtree_step.
-  rewrite Hy.
-  exists z; split; auto.
-  eapply edge_step_aux in Hy; eauto.
-  destruct Hy.
-  eapply father_eunique in H0 as eq; eauto.
-  subst e0; auto. 
+  exists z; split; auto. 
 Qed.
 
 Lemma low_intros: is_low low -> 
-  forall x y e, 
+  forall y, 
   vvalid dfstree y ->
-  (exists z, reachable dfstree y z /\ low y = dfn z) \/ 
-  (step_aux dfstree e x y -> exists z w, reachable dfstree y z /\ step_without g e z w /\ low y = dfn w).
+  (exists z, subtree y z /\ low y = dfn z) \/ 
+  (exists z w, subtree y z /\ step_without_tree z w /\ low y = dfn w).
 Proof.
-  intros H x y e Hvy.
-  unfold is_low in H.
-  unfold is_low_v in H.
+  intros H y Hvy. 
   specialize (H y Hvy). 
-  destruct H as [z [[]]].
-  destruct H.
-  - left. exists z; auto.
-  - right. remember z as w; subst z.
-    intros. unfold subtree_step in H.
-    destruct (classic (y = theroot)) as [|neq_root].
-    * exfalso. subst y. 
-      apply step_trivial in H2.
-      eapply root_no_father; eauto.
-    * assert (vvalid dfstree y) by (destruct H1; auto).
-      apply edge_some in neq_root as [e0 Hy]; auto.
-      rewrite Hy in H.
-      apply edge_step_aux in Hy as [x0 Hy]; auto.
-      destruct H as [z []]. 
-      exists z, w.
-      repeat split; auto.
-      eapply father_eunique in H2; eauto.
-      subst; auto.
+  destruct H as [a []]. 
+  unfold low_tree in H. 
+  destruct H as [[| [z []]] _]. 
+  - left; exists a; auto.
+  - right; exists z, a; auto. 
 Qed. 
 
 End LOW.
 
 Context {low_valid: is_low low}.
 
-Lemma low_dfn_ref : forall x,
-  vvalid dfstree x -> low x <= dfn x.
-Proof.
-  intros.
-  eapply low_valid1; eauto.
-  reflexivity.
-Qed.
-
-Lemma white_reachable_aux: forall x y, 
-  reachable g theroot x -> reachable g theroot y ->
-  reachable_dfn_gt dfn (dfn x) g x y -> subtree x y.
-Proof.
-  intros x y Hx Hy H0.  
-  unfold reachable_dfn_gt in H0.
-  unfold reachable_tl in H0.
-  remember (step_tl (fun t : V => dfn t >= dfn x) g) as P.
-  induction_n1 H0.
-  + reflexivity.
-  + subst P. destruct H.
-    assert (reachable g theroot x0) as Hx0. 
-    { apply reachable_gt_reachable in H0. transitivity x; auto. }
-    eapply nocross in H; eauto.
-    destruct H.
-    * etransitivity; eauto. 
-    * destruct_equality_impl x y. reflexivity.
-      eapply offspring_one_reachable with (x:=x)(y:=y)(z:=x0) in H as H2; eauto.
-      destruct H2; [|auto].
-      exfalso; auto.
-      eapply @dfn_valid_offspring' with (dfn:=dfn) in H2; eauto.
-      lia.
-  Unshelve. auto.
-Qed.
-
-Lemma closed_offspring_aux: forall x y z w e,
-  dfn x < low y ->
-  step_aux dfstree e x y ->
-  subtree y z -> 
-  step_without g e z w -> 
-  subtree y w.
-Proof.
-  intros. 
-  destruct H2 as [e0 [H2 H3]].
-  eapply low_valid2 with (w:=w) in H1 as Hlt; eauto.
-  2: { unfold step_without. exists e0; auto. }
-  apply step_trivial in H2.
-  pose proof H2 as Hzw.
-  assert (reachable g theroot z) as Hz. 
-  {
-    transitivity y. 
-    * apply step_vvalid2 in H0.
-      apply root_is_root in H0; auto.
-      eapply sub_reachable; eauto.
-    * eapply sub_reachable; eauto.
-  }
-  assert (reachable g theroot w) as Hw. 
-  {
-    transitivity z; auto.
-    apply step_rt; auto. 
-  }
-  eapply nocross in H2; eauto.
-  destruct H2.
-  - etransitivity; eauto.
-  - eapply offspring_one_reachable in H1 as H5; eauto.
-    destruct H5; auto.
-    destruct_equality_impl w y.
-    eapply one_reachable_down_up in H4 as H6; eauto.
-    eapply @dfn_valid_offspring with (dfn:= dfn) in H6; eauto.
-    2: eapply step_trivial; eauto.
-    lia.
-  Unshelve. auto. auto.
-Qed.
-
+(* 这个证明需要处理 *)
 Lemma closed_offspring: forall x y z e,
   dfn x < low y ->
   step_aux dfstree e x y ->
@@ -980,11 +531,52 @@ Proof.
   unfold reachable_without in H1.
   induction_n1 H1.
   - reflexivity.
-  - unfold step_without in H2. 
-    destruct H2 as [e0 [? ?]].
-    eapply closed_offspring_aux; eauto.
-    exists e0. split; auto.
-Qed.
+  - rename z into w; rename y0 into z. 
+    assert (Hyz: subtree y z) by (apply IHrt; auto); clear IHrt. 
+    assert (Hcases: subtree z w \/ subtree w z). {
+        assert (reachable g theroot z). { 
+          apply step_vvalid2 in H0 as Hvy.
+          eapply root_is_root in Hvy; eauto. 
+          simpl in Hvy. 
+          eapply sub_reachable; eauto.
+          transitivity y; auto. }  
+        destruct H2 as [ezw []].  
+        assert (step g z w) by (exists ezw; auto).
+        apply nocross; auto. 
+        transitivity z; auto. 
+        apply step_rt; auto. } 
+    destruct Hcases as [Hzw|Hwz]. 
+    * transitivity z; auto.
+    * eapply offspring_one_reachable in Hwz; [|apply Hyz]; 
+      destruct Hwz as [?|Hwy]; auto.
+      destruct (classic (w = y)); [subst; reflexivity|]. 
+      assert (Hwx: subtree w x). {
+        eapply one_reachable_down_up; eauto. 
+        exists e; auto. } 
+      destruct H2 as [ezw [Hzw Hneq]].
+      destruct (classic (evalid dfstree ezw)). 
+      + apply no_empty_edge in H2 as [z' [w' ]]; auto.
+        apply sub in H2 as Hg. 
+        eapply step_aux_unique_undirected in Hg as [[]|[]]; 
+        [| | |apply Hzw]; eauto; subst z' w'. 
+        { transitivity z; auto. 
+          apply step_rt. 
+          exists ezw; auto. }
+        { exfalso. 
+          assert (Hsonxy: son x y) by (exists e; auto).
+          assert (Hsonwz: son w z) by (exists ezw; auto).
+          eapply step_subtree_pair in Hsonxy; eauto. 
+          destruct Hsonxy; subst.
+          eapply father_eunique in H2; eauto. }
+      + eapply step_vvalid2 in H0 as Hvy. 
+        assert (low y <= dfn w). {
+          eapply low_valid2; eauto. 
+          exists ezw; auto. } 
+        apply @dfn_valid_offspring with (dfn:=dfn) in Hwx; auto. 
+        lia. 
+  Unshelve. auto. auto. auto.
+Qed.  
+
 
 Lemma father_unreachable: forall x y e,
   dfn x < low y ->
@@ -999,69 +591,9 @@ Proof.
   subst y.
   eapply no_self_loop; eauto.
   Unshelve. auto. auto.
-Qed.
+Qed. 
 
-Lemma offspring_step_ancestor: forall x y z w e,
-  dfn x >= low y ->
-  step_aux dfstree e x y ->
-  reachable dfstree y z ->
-  step_without g e z w ->
-  low y = dfn w ->
-  subtree w x.
-Proof.
-  intros x y z w e H1 H0 H H2 H3.
-  assert (reachable g theroot x) as Hx.
-  { 
-    apply step_vvalid1 in H0.
-    apply root_is_root in H0; auto.
-    eapply sub_reachable; eauto.
-  }
-  assert (vvalid dfstree y) as Hvy by (apply H0).
-  eapply step_trivial in H0; auto.
-  destruct H2 as [e0 [H2 _]].
-  eapply step_trivial in H2; auto.
-  assert (reachable g theroot w) as Hw. 
-  {
-    transitivity z.
-    transitivity y.
-    * apply root_is_root in Hvy; auto.
-      eapply sub_reachable; eauto.
-    * eapply sub_reachable; eauto.
-    * apply step_rt; auto. 
-  }
-  eapply white_reachable_aux; eauto.
-  transitivity y. 
-  transitivity z.
-  - unfold reachable_dfn_gt.
-    unfold reachable_tl.
-    apply step_tl_rt.
-    unfold step_tl.
-    split; auto.
-    eapply step_sym'; eauto.
-    eapply @dfn_valid_offspring with (dfn:= dfn) in H as H4; eauto.
-    pose proof low_dfn_ref y Hvy. 
-    lia. 
-  - eapply offspring_reachable_gt in H as H4; eauto.
-    unfold reachable_dfn_gt in H4.
-    apply sub_reachable_tl with (g2:=g) in H4; eauto.
-    eapply reachable_gt_sym; eauto.
-    * rewrite <- H3. 
-    apply low_dfn_ref; auto.
-    * assert (dfn y >= dfn w).
-    rewrite <- H3. 
-    apply low_dfn_ref; auto.
-    eapply reachable_gt_mono; eauto.
-  - unfold reachable_dfn_gt.
-    unfold reachable_tl.
-    transitivity_1n x; auto.
-    2: reflexivity.
-     split; auto.
-    eapply @sub_step' with (g2:=g) in H0; eauto.
-    eapply step_sym'; eauto.
-    lia.
-    Unshelve. auto. 
-Qed.
-
+(* 这个证明最好补充上图来解释 *)
 Lemma tarjan: forall x y e, 
   step_aux dfstree e x y -> 
   (is_bridge g e <-> dfn x < low y).
@@ -1071,35 +603,67 @@ Proof.
   pose proof H0 as He.
   apply step_trivial in H0.
   split.
-  - intros Hb; apply NNPP. unfold not at 1; intros. 
-    intros. eapply Compare_dec.not_lt in H.
-    pose proof H0 as [exy Hexy].
-    eapply low_intros with (x := x)(y := y)(e := exy) in low_valid as H1; eauto.
-    destruct H1.
-    * destruct H1 as [z [? ?]].
-    eapply dfnv in H0; eauto.
-    eapply @dfn_valid_offspring with (dfn := dfn) in H1 as H3; eauto.
-    lia.
-    * pose proof H1 Hexy as H1. 
-    destruct H1 as [z [w [? [? ?]]]].
-    eapply offspring_step_ancestor in H3 as H4; eauto.
-    unfold is_bridge in Hb. 
-    eapply reachable_without_step_offspring1 in H1 as H7; eauto.
-    eapply reachable_without_step_offspring2 in H4 as H8; eauto.
-    assert (step_without g exy z w) as H5.
-    { unfold step_without. destruct H2 as [e0 [? ?]].
-    exists e0; split; auto. }
-    (* eapply rt_step in H2 as H5. *)
-    eapply sub_reachable_without with (g2:=g) in H7, H8; eauto.
-    eapply Hb; eauto.
-    eapply no_multiple_edge in He; eauto.
-    subst e.
-    eapply reachable_without_sym; eauto.
-    etransitivity; eauto.
-    etransitivity; eauto.
-    unfold reachable_without.
-    transitivity_1n w; auto.
-    reflexivity.
+  - intros Hb; apply NNPP. 
+    unfold not at 1; intros. 
+    eapply Compare_dec.not_lt in H. 
+    eapply low_intros with (y := y) in low_valid as 
+    [[z [Hyz Hlowy]]|[z [w [Hyz [Hzw Hlowy]]]]]; eauto. 
+    (* 简单情况：y的low值来自其subtree *)
+    1: { apply dfnv in H0. 
+      eapply @dfn_valid_offspring in Hyz; eauto. lia. } 
+    (* 一般情况：y的low值来自其subtree_step的点w，即subtree y z /\ step_without_tree z w *)
+    destruct Hzw as [ezw [Hzw Hout]]. 
+    (* 这个assert有点长，可能是nocrossedge的前提有点不自然，需要再检查一下。 *)
+      assert (Hcases: subtree z w \/ subtree w z). {
+        assert (reachable g theroot z). {
+          eapply root_is_root in Hvy; eauto. 
+          simpl in Hvy. 
+          eapply sub_reachable; eauto.
+          transitivity y; auto. }  
+        assert (step g z w) by (exists ezw; auto).
+        apply nocross; auto. 
+        transitivity z; auto. 
+        apply step_rt; auto. } 
+    (* z和w之间存在原图中的边，所以它们一定有子树关系 *)
+    destruct Hcases as [Himposible|Hwz]. 
+
+    (* 不可能情况：w是z的后代 *)
+    + eapply @dfn_valid_offspring in Himposible; eauto. 
+      eapply @dfn_valid_offspring in Hyz; eauto. 
+      apply dfnv in H0. lia. 
+    (* 可能情况：z是w的后代 *)
+    + assert (Hxw: subtree x z) by (eapply step_reachable_reachable; eauto). 
+      eapply offspring_one_reachable in Hxw; [|apply Hwz]; destruct Hxw as [Hxw|Hwx]; auto.
+      (* w和x的子树都包含z，所以它们也有子树关系 *)
+
+      (* 当w为x的后代时，只可能w=x *)
+      * destruct (classic (x = w)); [subst w|].
+        (* w <> x时，low的取值存在矛盾 *)
+        2: { eapply real_offspring in H1 as [t [Hxt Htw]]; eauto. 
+          eapply @dfn_valid_offspring in Htw; eauto. 
+          apply dfnv in Hxt. lia. } 
+        (* w = x时，可以构造不经过“桥”的路径 *)
+        eapply Hb; [apply sub; eauto|]. 
+        apply reachable_without_sym. 
+        eapply reachable_without_step_offspring1 in Hyz; eauto. 
+        transitivity z; [eapply sub_reachable_without; eauto|]. 
+        apply step_without_rt. 
+        exists ezw; split; auto. 
+        unfold not; intros; subst. 
+        eapply step_evalid in He; eauto.
+
+      (* 当x为w的后代时，可以构造不经过“桥”的路径 *)
+      * eapply Hb; [apply sub; eauto|]. 
+        apply reachable_without_sym. 
+        
+        eapply reachable_without_step_offspring1 in Hyz; eauto. 
+        eapply reachable_without_step_offspring2 in Hwx; eauto. 
+        transitivity z; [eapply sub_reachable_without; eauto|]. 
+        transitivity w; [|eapply sub_reachable_without; eauto]. 
+        apply step_without_rt. 
+        exists ezw; split; auto. 
+        unfold not; intros; subst. 
+        eapply step_evalid in He; eauto.
   - intros. 
     pose proof H0 as Hxy.
     destruct H0 as [exy ?].
@@ -1115,12 +679,12 @@ Proof.
     destruct Heyx; destruct H3; subst x0 y0;
     eapply father_unreachable; eauto. 
     eapply reachable_without_sym; eauto.
-    Unshelve. auto. auto. auto. auto.
+    Unshelve. auto. auto. auto. auto. auto. auto.
 Qed.
 
 Definition reachable_edge (u: V) (e: E): Prop :=
   exists x y, step_aux g e x y /\ reachable g u x.
-
+(* 这个证明需要处理 *)
 Lemma tarjan_trivial: forall e, 
   reachable_edge theroot e -> 
   reachable_visited ->
